\documentclass[pdf]{beamer}
\usetheme{Copenhagen}
\mode<presentation>{}

\usepackage{pgfpages}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}
%\setbeameroption{show only notes}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{paralist}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{graphicx,xcolor}
\usepackage{subcaption}
\graphicspath{{imgs/}}

\usepackage{array}

\title{Simulación de Programas Paralelos en Haskell}

\author[]{Martín A. Ceresa}

\institute[]{
    Centro Internacional Franco Argentino de Ciencias de la Información y
    Sistemas.\\
    Departamento de Ciencias de la Computación
    Facultad de Ciencias Exactas, Ingenieria y Agrimensura.}

\subject{Tesina}

% PP Haskell
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
%\lstset{language=Haskell}

\lstdefinestyle{customhaskell}{
    breaklines=true,
    %frame=L,
    xleftmargin=\parindent,
    language=Haskell,
    showstringspaces=false,
    %showstringspaces=true,
    basicstyle=\footnotesize\rmfamily,
    keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
    commentstyle=\itshape\color{blue!40!black},
    identifierstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{orange!40!black},
    moredelim=**[is][{\color{black!50!white}}]{@}{@},
    escapeinside=!!
}
\lstset{language=Haskell,style=customhaskell}
\lstset{
    %inputencoding=utf8,
    extendedchars=\true,
    morekeywords={<$>,<*>,mkVar,mkVars, par, pseq, pars, seqs, TPar},
    literate={→}{{$\rightarrow$}}2
             {->}{{$\rightarrow$}}2
             {<-}{{$\leftarrow$}}2
}
\lstnewenvironment{code}[1][]
    {\minipage{\textwidth}}
    {\endminipage}
\newcommand{\haskell}[1]{\lstinline{#1}}

\usepackage{float}
\floatstyle{plain}
\newfloat{program}{t!}{prog}
\floatname{program}{C\'odigo}

% Para graficar
\usepackage{calc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{etoolbox}
\usetikzlibrary{shapes, arrows, calc}
\tikzset{
    block/.style =  { draw
                    , thick
                    , minimum width = 2.5em
                    , rectangle
                    , fill=green!10}
    }
\AtBeginEnvironment{tikzpicture}{\shorthandoff{>}\shorthandoff{<}}{}{}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Contenido}
\tableofcontents
\note{%
    Repasar el hilo de la presentación.
    
    La presentación está dividia en 4? partes:
    \begin{itemize} 
    \item Capítulo 1: motivación de programas paralelos
    \item Capítulo 2: introducimos el paralelismo a Haskell?. No, casi nada
        vamos a hacer acá.
    \item Capítulo 3: ?????
    \end{itemize} 
}
\end{frame}

% \input{Slides/slides.chapter1.tex}
% \input{Slides/slides.resumen2.tex}
% \input{Slides/slides.chapter3.tex}
% \input{Slides/slides.chapter5.tex}

% Motivación

\section{Introducción}

\begin{frame}
    \frametitle{Evolución del CPU}
    \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.3]{CPU-Scaling.jpg}
    \end{figure}
    \note{%
    Explicar la evolución de los micros:
    \begin{compactenum}
        \item En 1971 Intel primer microprocesador, el Intel 4004. Pasamos de
        una hab a un chip.
        \item Transistor Speed Scaling. Se desarrolla una técnica que permite 
        reducir el tamaño de los transistores casi a la mitad,
        duplicando la cantidad total en cada generación. 
        \item Pero cuando se llegan a tamaños muuuuy pequeños, los transistores
        no se comportan como interruptores perfectos, lo que requiere gastar más y más
        energía para generar el cambio. Esto hace imposible continuar aplicando
        esta técnica.
        \item Una solución a este problema, es aumentar la cantidad de núcleos
        dentro de un mismo procesador.
    \end{compactenum}
    En el gráfico podemos ver como los transistores aumentan, linea verde.
    Pero en un momento la velocidad de computo se estanca...
    Esto se debe a que se comenzaron a utilizar los procesadores multinúcleo.
    }
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{No todo lo que brilla es oro}
    ¡Podemos ejecutar programas en paralelo dentro de un mismo microprocesador!
    \note{Un programa por núcleo.\\}
    \pause \\
    Pero...
    \pause
    \begin{itemize}
        \item \textbf{No todo es paralelizable}
        \note{Hay procesos que son inherentemente secuenciales, supongamos que
        tenemos que cocinar, podemos cocinar de a dos, pero al momento de batir
        la mezcla o prepararación, lo va a tener que hacer uno de los
        cocineros.\\}
        \pause
        \item \textbf{Paralelizar no es gratis}
        \note{En el caso que podamos paralelizar, debemos contar con las
        herramientas necesarias para hacerlo.\\
        Pensar en cómo dividir el problema, cómo distribuir las tareas, cómo
        unir las soluciones, etc.}
    \end{itemize}
    \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.22]{cartoon.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\section{Paralelismo en Haskell}
\begin{frame}[fragile]
    Haskell es un lenguaje de programación funcional de evaluación
    \textbf{perezosa}.

    Presenta dos operadores básicos para la implementación de programas
    paralelos.

    \begin{tabular}{l r}
        \begin{minipage}{0.5\textwidth}
            \vspace{2em}
            \begin{itemize}
                \item
        \begin{lstlisting} 
par :: a -> b -> b 
par x y = y
        \end{lstlisting}
            \end{itemize}
    \end{minipage}
        &
        \begin{minipage}{0.5\textwidth}
            \vspace{2em}
            \begin{itemize}
                \item
        \begin{lstlisting}
pseq :: a -> b -> b
pseq x y = y
        \end{lstlisting}
            \end{itemize}
        \end{minipage}
    \end{tabular}
    % \begin{itemize}
    %     \item \haskell{par a b}: permite indicar que la evaluación de la expresión
    %         \haskell{a} puede llevarse a cabo\todo{mejorar} en otro procesador
    %         y continuar con la ejecución de \haskell{b}
    %     \item \haskell{pseq a b}: permite establecer un orden de evaluación,
    %         primero se evalúa a \haskell{a} y luego \haskell{b}.
    % \end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
